好多後生所謂既追夢

眼見好多年輕人所謂既夢想 只係去歐洲旅行
或者 去下Working Holiday
體驗生活 去做所謂年輕要做既事
其實過程得到d咩？
反而 自己既前途置之不理
真係得啖笑

返工又得到啲咩
前途?錢?
係人生太無聊 唯有用追夢或者唔同嘅經歷帶嚟刺激

簡單講即係9hea
班白痴以為好崇高

比你幾年去完個歐州返黎
咁又點
係香港仲同緊屋企人住
一無所有

去歐洲冇問題
但太多本身冇錢冇事業
連供養父母都未搞得掂
父母係香港捱生捱死
但仲有心情自己「靠自己」賺旅費去「體驗生活」果班
會唔會太離地

推

WORKING HOLIDAY都係一兩年
去到返工了解當地文化
話唔定有D意想不到既際遇
單純既去外國做下野增加見識應該係遊歷，未到追夢既程度

你憑咩笑人？
井底之蛙，世界咁大；唔係靜係得買樓比你班臭閪
你可以睇下例如歐盟龍頭既德法：稅率遠高香港、人均儲蓄遠低於華人社會， 但人民仍可以安享晚年。知你實話養垃圾， 2016 年德國既 GDP per capita 更係41963 美元。

人地行既係資產適當再分配；社會氛鼓勵人做學問， 老師，尊重智識產權（ 你覺得搵唔到食個啲）等等等

我係90 後，我地呢代出去追夢既可能唔同意呢套遊戲規則從而出去追求屬於自己既生活， 良禽擇木而棲， 有咩問題？
呢個世界唔只一套價值！
咪撚再係度散播無知。